## Языки разметки  

### Что такое язык разметки?  
Это некий набор символов и их последовательностей, внедряемых в текст с целью логического прочтения, вывода текста в нужной структуре. В итоге текстовый докумет выглядит как текст со всеми знаками препинания, дополненный кодом с информацией о структуре. Это формирование визуального отображения за счет логического описания.    

### Какие вы знаете языки разметки? Опишите каждый из них.  

***Scribe*** - первый язык текстовой разметки с четким разделением структуры текста. В нем используется разделение стиля текста от его разметки. Впервые был реализован контроль грамматики. Язык лег в основу всех последующих.  

***HTML*** - Hypertext Markup Language - язык гипертекстовой разметки, самый популярный стандарт оформления любых интернет-документов. Код этого языка распознается и обрабатывается браузерами, представляя язык в читаемом виде. В итоге пользователь просматривает, распечатывает страницы, загружает данные на сервер. Язык позволяет изменять шрифт, цвет, управлять поведением текста (отступы, выравнивания), вставлять таблицы, гиперссылки.  

***XML*** - eXtensible Markup Language - расширяемый язык разметки. Не привязан к какому-либо формату. Пользователи могут сами создавать теги и с их помощью обрабатывать текст. Обычно его используют для описания грамматики других языков и контроля составления документа.  Есть строгие правила использования тегов (зависимость от регистра), но теги может придумать сам разработчик. Можно совмещать работу на разных системах, с разным ПО.  

***XHTML*** - eXtensible Hypertext Markup Language - расширяемый язык разметки гипертекста; Язык на основе XML, повторяющий и расширяющий HTML. Документы обрабатываются своим модулем, ошибки разработчиков не исправляются.  

***BBCode*** - язык для создания и форматирования сообщений на форумах, в блогах. Теги выделяются квадратными скобками. Особенность: для восприятия этого языка браузером необходима установка спец.программы, преобразующей код в HTML.  

***Wiki*** - используется для тех веб-страниц, которые могут изменяться пользователем. Все изменения можно просмотреть и вернуться к исходному варианту (проще исправлять ошибки). Есть возможность ограничения редактирования определенных частей текста, или определенными пользователями. Особенность: связь документов контекстными ссылками (гипертекстовость).  

***Textile*** - Наиболее простой язык, но имеет большую функциональность. Его задача - автоматическое преобразование текста в разметку при сохранении разбивки на абзацы.  

***Markdown*** - Облегченный язык разметки для обозначения форматирования в простом тексте, с сохранением его читаемости человеком и пригодный для машинного преобразования в языки для публикаций (HTML). Широко используется для написания документации.  

***VML*** - Vector Markup Language - язык векторной разметки для описания векторной графики.  

***XBRL*** - extensible Buseness Reporting Language - "расширяемый язык деловой отчетности". Стандарт для предоставления финансовой отчетности в электронном виде.  

***WML*** - Wireless Markup Language - язык "беспроводной" разметки документов для использования в сотовых телефонах. Вся информация хранится в минимальных блоках данных (так называемых "деках") в виде "карточек". На экране устройства отображается информация с "карточки", а пользователь переключается между ними, проходя по ссылкам.  

***SVG*** - Scalable Vector Graphics - "масштабируемая векторная графика". Язык разметки для описания масштабируемой двухмерной или смешанной векторной графики. Поддерживает неподвижную и анимированную графику. Не поддерживает описание трехмерных обьектов.  

***SGML*** - Standard Generalized Markup Language — стандартный обобщённый язык разметки — язык разметки для создания/написания других языков разметки документов.
 

### Что такое XML?  
XML - Extensible Markup Language - расширяемый язык разметки с простым синтаксисом, удобный для создания и обработки документов программами и человеком, для использования в интернете.  

### Что такое теги, атрибуты и элементы в XML?  
**Теги** - символы разметки для определения данных, ключевые слова поиска.  
Большинство тегов являются парными: открывающий и закрывающий.  
**Открывающий тег** - обозначается угловыми скобками < и >, между которыми прописывают имя тега.  
**Закрывающий тег** - обозначается слэшем / перед именем и угловой скобкой > в конце имени.  
**Одиночный тег** - используется самостоятельно, без закрывающего тега. Ему не требуется заключение в себя текста, например &#60;img&#62;  

**Атрибуты** - часть элементов, определяют их свойства, доп.информацию. Значение атрибута заключается в кавычки.  
**Элементы** - это все от начального до конечного тега. Может содержать другие элементы, текст, атрибуты или набор всего этого.  

### Чем XML отличается от HTML?   
1. XML используется для обмена данными между приложениями или системами. А HTML используется для создания веб-страниц на стороне клиента.
2. XML - независимый инструмент для хранения и передачи данных (суть этих данных). А HTML - язык для отображения данных (как эти данные выглядят).  

### Что такое DTD? Расшифруйте и приведите примеры использования в различных документах.  
DTD - Document Type Definition - Определение типов документа. Определяет структуру документа, путем составления списка допустимых элементов.  
Используется для определения сущностей (спец.символов или символьных строк в документе); для описания схемы документа (начинается с символов "<!" и заканчивается символом ">")  

Пример:  
 **&#60;!DOCTYPE note&#62;**  
определяет, что корневым элементом документа является файл note  

**&#60;!ELEMENT note (to,from,heading,body)&#62;**   
определяет, что элемент note содержит четыре элемента: to, from, heading, body. 

### Из чего состоит HTML-документ?  
Существует обьектная модель документа, определяющая структуру документов (Document Object Model - DOM).  

Документ начинается с "доктайпа" (DOCTYPE - декларация типа документа)  
**&#60;!DOCTYPE html&#62;**   

HTML-документ состоит из тегов - команд, которые указывают браузеру, как отображать помещенный в них текст. Обязательными тегами являются: **&#60;html&#62;**, **&#60;head&#62;**, **&#60;body&#62;**.   

Тег **&#60;html&#62;** - "корень" документа, обозначает его начало и конец (/)  

Тег **&#60;head&#62;** - содержит заголовок, ключевое слово, описание страницы. Внутри него подключаются стили, или другие внешние ресурсы: с помощью тегов **&#60;link&#62;** **&#60;href&#62;**, **&#60;title&#62;**, **&#60;meta&#62;**. Его содержание не отображается  напрямую на странице.  
  
Тег **&#60;body&#62;** - хранит содержание страницы, отображающееся в браузере.  
- тег **&#60;div&#62;** - базовый блочный элемент, универсальный контейнер для группирования элементов документа;  
- тег **&#60;span&#62;** - содержит в себе фразовый контент, определяет строчные элементы документа;  
- тег **&#60;input&#62;** - для создания интерактивных элементов в веб-формах, для получения данных от пользования: т.е. определяет поле ввода, в которое пользователь вводит данные;  
- тег **&#60;button&#62;** - создает кликабельную кнопку в документе; 
- тег **&#60;main&#62;** - определяет основное содержание;
- тег **&#60;header&#62;** - вводную часть страницы ;
- тег **&#60;footer&#62;** -  заключительную часть . 
- тег **&#60;section&#62;** - обозначает крупный смысловой раздел, "логическая часть";
- тег **&#60;nav&#62;** - для создания раздела с навигацией, ссылками;
- тег **&#60;aside&#62;** - дополнительное содержание, не связанное с основным блоком (боковые панели)   

Заголовки определяются тегом **&#60;h&#62;**, абзацы или параграфы - тегом **&#60;p&#62;**

//*[@id="mat-button-toggle-1-button"]

/html/body/app-root/app-policy-form/div/div/app-policy-contact-form/form/div/div[2]/mat-button-toggle-group/div[1]/mat-button-toggle/button  

//*[@id="mat-button-toggle-1-button"]/span